【保護無證移民】加州歷史性成美國首「庇護州」

加州州長布朗去年10月簽署將加州變成「庇護州」的法案於今年1月1日正式生效。(互聯網)

2018年1月1日，美國加州歷史性地成為美國第一個正式的「庇護州」（sanctuary state）。

加州有約230萬無證移民，加州州長布朗（Jerry Brown）於去年10月簽署將加州變成「庇護州」的SB-54法案。法案於2018年1月1日正式生效，禁止地方警方查問市民的身份，他們亦不會參與聯邦移民局的執法，惟監獄就除外。布朗於簽署法案時表示：「該議案將平衡公眾安全，同時為那些每天活於恐懼之中的家庭帶來慰藉。」

不過不少人認為法案限制聯邦機構與地方警方合作。加州有縣警局表明反對該項新法案，認為會引致大規模的搜捕行動並帶來附帶拘捕（collateral arrests）。反對人士亦收集簽名推行「否決公投」（veto referendum），以圖推翻「庇護州」法案，收集日期將於本月3日截止。

支持法案人士則認為法案會有效打擊罪犯。矽谷城市聖何塞（San Jose）市長利卡多（Sam Liccardo）稱：「如果人們不信任地方警察，他們不會報警，我們需要他們在需要時報案及作為證人出庭作證。」

這項「庇護州」同時將學校、公共圖書館及衞生設施定為「安全區域」，人們在該些區域不會因為是無證移民而被捕。

美國全國廣播公司/美國KTLA 5電視台

liberals不知所謂既又一力作

我屌你班加州左膠咩

等時間去證明係幾咁ON9

翻版上海公共租界？

不過不少人認為法案限制聯邦機構與地方警方合作。加州有縣警局表明反對該項新法案，認為會引致大規模的搜捕行動並帶來附帶拘捕（collateral arrests）。反對人士亦收集簽名推行「否決公投」（veto referendum），以圖推翻「庇護州」法案，收集日期將於本月3日截止。

支持法案人士則認為法案會有效打擊罪犯。矽谷城市聖何塞（San Jose）市長利卡多（Sam Liccardo）稱：「如果人們不信任地方警察，他們不會報警，我們需要他們在需要時報案及作為證人出庭作證。

唔係幾明……有冇巴打解釋下

偷渡ok
大麻ok
咩都ok就係持槍唔ok
乜鳩野槍都係assault rifle
乜鳩子彈都要寄ffl
希望加州快D獨立然後俾人侵略殺清曬班左膠

偷渡去加洲

今後移民美國so easy

『引致大規模的搜捕行動並帶來附帶拘捕（collateral arrests）』 << 唔駛講，新法案可能會吸引新偷渡客或其他州份非法移民轉去加州，導致移民局自己執法去捉人。

『支持法案人士則認為法案會有效打擊罪犯』 << 2015年初，加州通過AB60法案，有近80萬名非法居民可以去DMV申請合法駕駛執照，當初目的係為咗希望減低車禍肇事率，令非法移民覺得唔好因為自己非法居留，萬一發生或目擊交通意外就離開，等佢地可照辦保險、駕駛訓練。所以3年之後，再引伸希望只求「三餐一宿打份工」嘅非法移民，只要「安份守己」就可以唔需要害怕被警察查問或拘捕，甚至在有需要情況下廷身而出做罪案嘅證人，所以講「有效打擊罪犯」。

加州係咪要做烏托邦示範單位

哦，明白了，thanks 巴打
咁其實個重點係，移民局都係會照捉人，只係地方警察唔會插手
咁叫咩「庇護州」就誇左啲

烏托邦絕對唔係咁

移民美國唔洗再抽綠卡

係，不過因為移民局一直人手非常短缺，通常冇乜事都唔會主動去查。
依家地方警察如果冇任何理由唔準插手之後，就真係算半個「庇護州」。
我有個朋友響 LA County 做獄警，時薪$5x，外面坐office警察時薪$7x，行街$9x
運作成本好高，有啲 city 出唔起錢請警察巡(例如 Compton)，要搞到同旁邊 city 外包
所以你安份守己要俾警察查都唔容易。

移民局有幾多人

唔比警察查證姐係明知有罪案都唔出得手, 反智到

大量勞動力為加州資本家服務

痴線

5x$美金

其實我而家再睇返，都係覺得篇文有啲怪，甚至自相矛盾
照巴打你嘅講法，成為「庇護州」係因為移民局人力少，冇咩事唔會拉人，非法移民可以唔洗驚隨時畀地方警察拉

但係篇文又有人話驚有大規模嘅搜捕行動甲？移民局突然請多左人？如果真係有必要拉人，咁縣警、普通巿民(即文中嘅反對法案者)又有啲咩好反對呢？

然後支持者又話法案會「打擊罪犯」，巴打嘅講法，只係會減少罪惡嘅發生，但「打擊」罪犯係真係有人take action去做嘢，都係果句，又話移民局人力咁少，而家仲要唔畀普通警察幫拖，咁到底點「有效」打擊到呢

支持同反對嘅人嘅理據都好奇怪

意思係咪local police force 唔可以因無證拘捕非法移民
但係啲人擔心ICE agent 會大規模執法

Local police 同 ICE 分開執法

之前ICE 執法太狗啲人係度傳